%  -*- coding: utf-8 -*- 
\section{Amendment 190\label{am190}}

\begin{description}
\item[submitted by:]\ Manuel Medina Ortega
\item[provision:]\ rec 7
\item[topic:]\ EPC\footnote{\url{http://swpat.ffii.org/papers/europarl0309/amends05/juri0504/epc.en.html}}
\end{description}

\amend{Amendment}{Justification}{Con arreglo al Convenio sobre la concesi\'{o}n de patentes europeas, firmado en Munich el 5 de octubre de 1973, (``Convenio sobre la Patente Europea''), y las legislaciones sobre patentes de los Estados miembros, no se consideran invenciones, y quedan por tanto excluidos de la patentabilidad, los programas de ordenadores, as\'{\i} como los descubrimientos, las teor\'{\i}as cient\'{\i}ficas, los m\'{e}todos matem\'{a}ticos, las creaciones est\'{e}ticas, los planes, principios y m\'{e}todos para el ejercicio de actividades intelectuales, para juegos o para actividades econ\'{o}micas, y las formas de presentar informaciones. No obstante, esta excepci\'{o}n se aplica y se justifica \'{u}nicamente en la medida en que la solicitud de patente o la patente se refiera a uno de esos elementos o actividades considerados como tales, porque dichos elementos y actividades como tales no pertenecen al campo de la tecnolog\'{\i}a.}{\input{190-nov.en}}{El art\'{\i}culo 52 EPC dice que los programas de ordenadores no son invenciones en el sentido de la legislaci\'{o}n sobre patentes, es decir, que un sistema que consiste en un equipo inform\'{a}tico gen\'{e}rico de  ordenador y una cierta combinaci\'{o}n de normas de c\'{a}lculo que funcionan en \'{e}l no son patentables. No dice que tales sistemas puedan patentarse declar\'{a}ndolos para ser ``no como tal'' o ``t\'{e}cnico''. La exclusi\'{o}n de programas para los ordenadores no es una excepci\'{o}n, es parte de la regla para definir qu\'{e} es una ``invenci\'{o}n''.}
